\section*{P}  
\addcontentsline{toc}{section}{P}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Password}: Sequenza di caratteri utilizzata come mezzo di autenticazione per garantire l'accesso sicuro a sistemi, applicazioni o risorse, generalmente combinata con un nome utente per verificarne l'identità.
    \item \textbf{PB}: Acronimo di Product Baseline, punto di revisione per valutare l'avanzamento di un progetto.
    \item \textbf{Phi}: Modello \textit{LLM}\textsubscript{G} specializzato per applicazioni avanzate di generazione e comprensione del linguaggio.
    \item \textbf{Pipeline}: Sequenza di fasi o processi interconnessi in un flusso di lavoro automatizzato, in cui i dati vengono elaborati passo dopo passo, consentendo l'esecuzione continua e la trasformazione dei dati attraverso diverse operazioni, come nel contesto della continuous integration e della continuous delivery.
    \item \textbf{Planned Value (PV)}: Valore pianificato, costo stimato del lavoro previsto in un dato momento.
    \item \textbf{PoC}: \textit{Proof of Concept}, prototipo o realizzazione iniziale di un'idea o tecnologia per verificarne la fattibilità, il funzionamento o il potenziale, spesso utilizzato per testare se una soluzione può risolvere un determinato problema prima di impegnarsi in un progetto più ampio.
    \item \textbf{PostGIS}: Estensione spaziale per il database \textit{PostgreSQL}\textsubscript{G}, che aggiunge il supporto per dati geografici, permettendo di eseguire query geospaziali e operazioni su dati spaziali.
    \item \textbf{PostgreSQL}: Sistema di gestione di database relazionale open source, altamente estensibile e compatibile con SQL, che supporta funzionalità avanzate come transazioni ACID, gestione di dati non strutturati e indexing avanzato.
    \item \textbf{Problem-solving}: Processo cognitivo che implica l'identificazione, l'analisi e la risoluzione di problemi, attraverso l'uso di metodi logici, creativi e analitici, frequentemente applicato in contesti informatici e nello sviluppo di \textit{software}\textsubscript{G}.
    \item \textbf{Pull Request}: Proposta di modifica al codice sorgente in un sistema di controllo di versione.
    \item \textbf{Python}: Linguaggio di programmazione ad alto livello, noto per la sua sintassi semplice ed elegante, utilizzato in numerosi ambiti, tra cui lo sviluppo web, l'automazione, l'analisi dei dati e l'\textit{intelligenza artificiale}\textsubscript{G}.
\end{itemize}

