\section{T}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tableau}: \textit{Software}\textsubscript{G} di business intelligence e data visualization che permette di creare report interattivi e grafici per analizzare e comprendere i dati in modo semplice e visuale.
    \item \textbf{Task}: Un'unità di lavoro o attività da completare, solitamente assegnata ad una persona o ad un gruppo, che può essere tracciata e gestita in sistemi di gestione progetti.
    \item \textbf{Telegram}: Applicazione di messaggistica istantanea e broadcasting.
    \item \textbf{Test}: Processo utilizzato per verificare la correttezza, la funzionalità e le prestazioni di un \textit{software}\textsubscript{G} o di un \textit{sistema}\textsubscript{G}, con l'obiettivo di individuare e correggere errori o difetti.
    \item \textbf{Ticket}: Rappresentazione di un’attività, problema o funzionalità da gestire in sistemi di tracciamento come \textit{Jira}\textsubscript{G}.
    \item \textbf{Timeline}: Diagramma temporale utilizzato per rappresentare scadenze, dipendenze e progressi di un progetto.
    \item \textbf{Timescale}: \textit{Database}\textsubscript{G} \textit{open source}\textsubscript{G} progettato per la gestione di serie temporali, utilizzato per raccogliere ed analizzare dati che cambiano nel tempo, come metriche, sensori o dati IoT.
    \item \textbf{TimescaleDB}: Estensione di \textit{PostgreSQL}\textsubscript{G} progettata per gestire serie temporali, consentendo l'archiviazione e l'analisi di grandi volumi di dati con timestamp, ottimizzando le query e le operazioni su dati temporali attraverso funzionalità avanzate di partizionamento e compressione.
    \item \textbf{Typescript}: Linguaggio di programmazione \textit{open source}\textsubscript{G}, estensione di JavaScript con tipizzazione statica.
\end{itemize}
